---
title: 如何在 VM (Virtual Machine) 上啟用 Hyper-V
description: '虛擬機器 開啟 Hyper-V|VMWare 啟用 Hyper-V|Virtual Machine 啟用 Hyper-V'
date: 2020-09-17 20:00:18
tags: [Windows, Docker, Virtual Machine]
categories: System
---
在上一篇 [如何在 Windows 10 安裝 Docker](https://ycjhuo.gitlab.io/blogs/How-To-Install-Docker-On-Windows-10.html) 中，我們提到如何在 Windows 10 上安裝 Docker 以及啟用 Hyper-V。這篇我們來看一下如何將安裝在 VM 裡面的 Win10 也啟用 Hyper-V。<br/>

- 一開始，我們可以先在下圖看到：目前在 System Information 裡面的 Virtualization-based security 還是處於 Not enabled 的狀態。 <br/>
![Virtualization-based security Not enabled](../images/19-01.png)
- 之後，我們打開控制台裡面的 Windows Features，可以看到 Hyper-V 已經有被勾起來了。但實際上，Virtualization-based security 還是沒有啟用。所以目前我們打開 Docker 時，還是會顯示需要 enable Hyper-V。 <br/>
![enable Hyper-V](../images/19-02.png)
- 接著，我們到 VMware vSphere Web Client (我的 vSphere Web Client 版本是 6.5)。 <br/>
![VMware vSphere Web Client](../images/19-03.png)
- 在 VM 的 Summary，我們點開 VM Hardware，看到 CPU 的 Hardware virtualization 是 Disabled，接著我們就要來 enable 它 <br/>
![VMware Summary](../images/19-04.png)
1. 點開 Actions 的 Edit Settings： <br/>
![VMware Action](../images/19-05.png)
2. 在 Edit Settings 裡面，先到 Virtual Hardware 分頁，點開 CPU，接著將 Hareware Virtulization 打勾，並將下面的 CPU/MMU Virtulization 選到 Hareware CPU and MMU <br/>
![VMware enable Hareware Virtulization](../images/19-06.png)
3. 接著到 VM Option 的分頁，點開 Advanced，選擇 Edit Configuration <br/>
![VMware Configuration](../images/19-07.png)
- 加上下面這三個設定：
 - hypervisor.cpuid.v0 : FALSE <br/>
 - 	vhv.enable : TRUE <br/>
 - 	mec.enable : TRUE <br/>
![VMware hypervisor](../images/19-08.png)

4. 之後我們就可以將 VM 裡面的 Windows 打開，並在 System Information 裡面看到 Virtualization-based security 已經是 running 的狀態了。 <br/>
![VMWare Virtualization-based](../images/19-09.png)
